點解人一出世就要背負責任

呢個係大部分人出世之後所行的人生路。

細個係讀小學中學
爭入band1中學
讀好d書
為考好dse 入大學神科 賺錢科。

讀好書之後就要出黎做野賺錢
仲要俾家用供養父母。

如果你唔怕俾人鄙視
屋企又對你的無所事事冇乜意見
你可以試下唔返學又唔做野。

不過大部分人都要煩前途
呢d野喺社會眼中係人與生俱來就要負的責任。

一定要跟呢條路行
否則你就不是一個別人眼中合格的人。

雖然我係咁講者
不過我曾經都有為所謂前途努力過
而結果係衰左。

屋企個個月頭都追收家用
雖然唔係話要我好多
不過我太廢人工好低
俾左家用之後都所剩無幾

你到底係為左自己負責任定為左其他人
介意人點睇既係你 將來既日子都係你自己要負責

呢個係支那啲養兒防老嘅劣習，唔怪得晒你

因為父母

10年前中一學校辯論比賽題目就係
養兒防老是否已不合時宜

其實你可以唔負 唔養屋企
不過你冇屋住就唔知點搞
我唔算因為父母 只係覺得既生為人應該有返少少成就感同成就。。。

如果唔係因為佢地我只少唔會有書讀有飯食

有啲算循環
但有啲人又唔係咁諗
想有個後代
睇到佢成長
睇到佢有所成就
睇到佢幸福

其實睇點睇 要改變
必須打破循環 不過好難

佢唔俾飯你食 你就生存唔到落去
你死左 第時邊個養佢地

唔俾書你讀 第時你收入不高 佢地邊有晚年福享

好多人活著都唔知為乜
呼氣吸氣合上眼安睡

如果有得揀想唔出世，一早落左我仲好

人生不過是一場帶著行李的旅行，我們只能不斷向前走，並且沿途抛棄沉重的包袱。

好多人都會諗 點解自己冇得選擇唔出世

一走了就不可回頭。

最後都空裝走㗎啦

生得出就要養
唔養就dom去孤兒院
呢啲係佢嘅責任
唔好講到欠咗佢咁

你可以咁諗
但唔代表佢地係咁諗

最後加句 家家有本難唸的經
因為唔知你屋企點

諗通點解自己會出左世先啦

我屋企冇乜野既

其實有啲算搵生存意義啦
每到一個年齡階段就會有唔同嘅諗法

小朋友嗰陣會想要隻巴斯光年
初中就想要多啲零用錢
高中就想要個女朋友
大學就想畢業後搵到好工
做野就想諗...

多啲思考下自已要做咩
對人生同自身都有幫助

我之前都好迷茫
做乜鬼下下都要為左咩而去努力

因為父母sperm egg mix埋唔知點解會成為我

精+卵=我

我曾經都試過努力

個社會會一直加好多行李比我地，直到有一日停低諗清楚，行李先可以拋棄到，呢個行為正正個主流社會相違背

同

又未到同主流社會相違背咁誇張，只係人越大越明白人力有限，我哋一定要選擇者

我有唸過，既然冇得揀出唔出世，姐係其實生存與否並唔係我可以選擇，所以我唔會自殺，因為我冇權利生存唔係我既權利，係我既義務跟住我又唔係富二代，冇份享受，所以我只係社會既消耗品，用黎襯托上等人希望快D輪到我死

我唔會咁諗
人冇得選擇出唔出世
點解連自行了結都唔可以按照自己意願

請支持爭取安樂死

有D人話想去歐洲安樂死

不過價錢連機票都好撚貴

當你有咁既經濟能力去歐洲搞安樂死既時候
又未必真係咁想死了

除非大陸有黑市安樂死啦

爭取香港有安樂死

好難

斌仔想死果陣 寫過信俾特首 結果都係死唔去

不過到最尾佢係因病離世
人想自行了結既時候係好想死 但身邊人唔俾佢死

到人因病 唔係自己意願地離世的時候 究竟佢仲會唔會想死?

迎難而上

我睇過一篇文叫做
自殺 因為生存不是唯一價值

我覺得寫得好有道理

For example?

我好客觀講

我唔講感情, 純講生存. 你父母養你都要米飯, 所以你要做番D野達到佢地心中既要求

掉轉想, 你係一個人, 我唔好當bb, 當你小朋友好嗎? 無人養你, 你自己要想辦法生存. 做既野和過的生活, 很大機會辛苦過你要做番d野達到佢地心中既要求
回應題目, 點解要負責任? 因為要生存. 除左你可以命都唔要, 咁就可以唔洗負任何責任

我都search 到
仲睇埋
我意思係你覺得篇文邊度有道理

再簡單講, 你負責任, 是因為要生存. 甚至為達到目標或者提高生活質素, 所以要負更大責任

可能你覺得好殘酷, 但現實就係咁
在非洲草原上, d野豬跑慢d都比獅子食左, 佢地都唔係為左生存咩? 當然又客觀講, 如果隻野豬可以唔負責任, 比獅子食左就算, 佢唔洗搵食物, 唔洗辛苦的跑

安樂死?
唔洗返工阿?

父母當年養大自己既恩情
本身回饋返比自己仔女其實就足夠（養大佢地）
奈何香港福利唔好
退左休仲要上街汁紙皮，所以父母希望養兒防老

hi

可以

講下篇文好嗎？

咩文

《自殺 因為生存不是唯一價值》